---
title: "Novideo"
date: 2021-06-25
description: "Новые драйвера от Nvidia и что делать при их очередной ошибке."
tags: [
	"linux",
	"nvidia",
	"kernel",
]
draft: false
---
# Введение

Вышли новые драйвера, **УРА УРА УРА**... Ставим драйвера и при перезагрузке получаем чёрный экран. *Классика.*
> Nvidia, FUCK YOU!<br>
>-<cite>Линус Торвальдс</cite>


Замечательная фраза, актуальности с годами не потеряла.
# Фикс

## Простой

Если вы подумали на будущее, и настроили прогу делающую снапшоты системы, то муки будут минимальны. Для начала нужно будет зайти в меню загрузчика и поменять загрузочные настройки ядра, загрузиться с ними и восстановиться на снапшот.


1. Включаем компьютер с нуля
2. Сразу прожимаем *shift* (или другую кнопку)
3. Выбираем наше ядро
4. Редактируем параметры
5. Находим строчку начинающуюся linux...
6. Вставляем в неё `systemd.unit=multi-user.target`
7. Запускаемся с данными параметрами
8. Нас встречает черный экран, но мы прожимаем CTRL+ALT+F2(F3)
9. Логинимся
10. Прописываем `timeshift --restore` или аналогичную комманду для вашей программы
11. Выполняем указания
12. Ждём...
13. !!!PROFIT!!!


## Сложный

Придётся очень много думать, и скорее всего ничего не получится. Иногда всё же инициализация проходит, но с критическими ошибками, и можно сменить TTY сочитанием CTRL+ALT+F2(F3). Тогда можно посмотреть логи Xorg, ядра. Комманда для просмотра лога ядра:


* `sudo dmesg | grep -i nvidia`
* `sudo dmesg -l err,warn`


Дальше смотрите и думайте сами, проблемы с драйверами достаточно сложные, мне их не понять.
